鹿兒島獨遊5天--純粹記錄一下

出發日期: 十一月尾
人數: 1
Duration: 5 天
天氣: 陰, 少涼
開始旅程心情: 屌你老母林鄭, 死黑警
結束旅程心情: I love HK, 屌你老母林鄭, 死黑警
目標: 5大訴求
航空公司: HK Express
空姐: 1個幾正, 1個正常,
機票: $1045
行李: 50L 迪卡儂
選擇鹿兒島原因: 機票平, 未去過, 好多假未用, 工作上比較得閒
一個人去原因: 無朋友得閒, 再試下獨遊, 思考人生
.
4點落到去巴士站, 見到幾部狗車同食環狗清連儂牆
用曬高壓水槍
你班狗閪真係得狗閒, 屌你老母
.
起飛時間: 0755
選擇搭通宵巴士提早到機場, 估唔到班車都爆,
D人返機場早更真係倒尿咁早起身 #respect
.
機場日出, 準備上機

香港係好靚

眨下眼就到咗, 天氣唔錯

馬上坐空港巴士出中央車站搵嘢食
見到個摩天輪就知到了

參考連登post, 有間出名的炸豬扒飯係隔離內街
舖名: 豬排 川久
去到已經full 曬, 無機會食

入商場試咗一間普通嘢
評價: 豬扒薄, 乾, 飯好食

開咗個頭先, 聽日繼續

留名

鹿兒島是個好地方

有無book 霧島d 溫泉酒店?

我今日會去指宿

試過係鹿兒島，全日留係酒店三日，好撚悶

去浸砂浴

仲要有一日plan左去唔知邊度要搭JR, 望住有條友跳軌死埋，條線封埋去唔到

川久會full晒？
你幾點去食？唔俾排隊嗎？

食完個豬排飯
出發去熊本過一晚
事前係klook 買咗南九州JR pass, 好抵玩

第一次坐JR
坐下JR 對毒撚黎講係最好消磨時間的方法

眨下眼又到咗, 天氣好舒服

熊本熊

係酒店放低D嘢就出本通行一陣
明顯熱鬧過鹿兒島

無呀, 無去到霧島

我都好早返酒店, 好鬼悶

排緊隊個日本人話full
我去到都1點幾

本通街度度都差唔多
我又無咩嘢買
繼續行去熊本城
不過唔緊要
先去一個神社
門口棵黃葉好精神

.

跟住沿住熊本公園去熊本城
日落的陽光

.

影多個正面

上次去左川久食 d豬肥撚到on99

咁好彩我無去到 sosad

跟住指示牌走人
出口有排黃葉, 又係好精神

.

又見到佢

買咗杯紅酒請佢飲

.

留名支持

原來兩點半會關門，唔怪得會Full

試下啲無料案內所

我都係差唔多時候去, 又係一丁友, 第一日落機就搭巴士去霧島浸溫泉, 之後玩鹿兒島市內, 上左櫻島, 又去左指宿浸溫泉+砂浴, 鹿兒島確實幾舒服既地方

Lm 過幾日去幾日獨遊

鹿兒島市區好悶
最好就係自駕去埋附近既景點會好玩好多

上次一丁友去

無做好功課 淨係留係市內

輕鬆hea遊亦未嘗不可，去旅行唔一定下下追住景點黎玩既，搭兩個站去天文館行下街食下野都ok

係 去櫻島一日都覺得好舒服

不過可惜既係天文館太早關門 夜晚無乜野做

去南九洲一定要搭特色列車遊車河
順便去其他地方 好似指宿

櫻島好正

真！唔坐觀光巴士，沿住海邊行左成粒鐘覺得好舒服，又有得浸下腳幾爽

日本好多地方都好早收
其實好啱住d靚少少既酒店嘆下

旅程繼續!
係公園行咗陣
跟住去食晚飯
好早就天黑
個天超多烏鴉

入黑的本通

上網搵咗間local 啲的餐廳

吞拿魚拼盤, 正常水平
赤身最好食

追加多個海膽+三文魚子

海膽一般, 本身期望唔高, never mind
三文魚子幾鮮
但太大堆頭, 開頭幾啖好好味
食到後面有D 滯
.
即使有三板海膽係你面前, 永遠都係頭3 啖最好味
你得到的reward 係最高最滿足
但依個感覺會漫漫減退
所以少食多滋味
.
飲埋杯啤酒

.
第一天完

plan 咗去邊呀?

有車方便好多,
唔使俾D巴士限制住

咁又真係好悶, 市內無咩好行

去熊本有無食熙肉

馬

第二日!
一早起身出發去宮崎

眨下眼又到咗
天氣唔好, 落雨

屌那星!!!
條柒仔要個女仔擔遮

無D風度 (日本係男尊女卑)
我係咪應該推開條柒仔,
同個女仔講: me 遮 you
FF 完
.
但有D野可以試下變嘅
利申: gentleman
.
第一餐, 宮崎和牛A5

價錢好似4000 yen , 唔記得了

3成熟, 好正, 成口油

用牛肥膏炸出黎的油炒芽菜

塾底面包做甜品

無
個度D雞都好似出名
第日有機會再試

食完飯去酒店放低D野
原本想去日向同鵜戶神宮
發覺唔夠時間, JR 唔就時間
巴士唔知係咪去到, 無做功課
never mind la

行路去宮崎神宮

眨下眼又到咗

諗住有紅葉睇下
點知一棵都無

.

隔離咁啱有個花展
影咗幾張紅葉

.
心心葉, 送俾大家心愛的人

中意你個旅程簡介

熙肉
以為你講閪肉

樓主和牛係邊間？

多謝

食騾仔就話姐

繼續追post係因為樓主風格幾風趣

樓主講嘢好風趣幽默 留個靚名

9月都去完 除左冇地鐵冇咁方便之外其實都唔錯 等以後考左車牌霸去自駕遊
巴打50L個袋上到機 唔會好大個咩?

True, thx

去個陣個袋7成滿，天氣唔凍唔使帶咁多衫
最阻位係枝腳架，
好懶，用得一次

回程滿曬

呢幾年我去旅行都係揹個26L既袋霸加個手揪袋就算 帶幾件衫同條褲去換仲有3成位 走個陣d手信就用個手揪袋夠晒 屋企有個20吋喼都廢事拎 唔駛拎住個喼周圍行同企起行李帶on99等真係好爽

用背囊方便好多
我會盡量帶少啲衫

枝腳架最撚重
下次去唔睇景嘅地方唔會拎

原來係ミヤチク，但你呢個網址嗰間喺Aeon嗰邊咁遠？
定係你應該去咗橘通嗰間？

橘通呀, 巴打你啱

貼多兩張神社

.

入口有間賣手信, 買咗兩包蝦餅
前日去759 都見到有

回程返去食飯
.
沿途發現路邊啲設施會有啲圍住
我諗係驚D車撞爛

.
隨影

.
有選擇困難症, 晚餐諗咗好耐
最後又係食炸豬排飯
今次好食好多
好多汁

日本D飯真係好L好食
隊咗兩碗飯

飯任添 ？

呢啲炸豬排店既飯，湯同沙律都應該係任食

Lm 下星期去10日 乜都未Plan

真,用背囊正好多

上次我冇加行李, 一個背囊加手抽旅行袋真係爽快好多, 手信都係隨便執幾包零食就算, 我呢D窮L 坐廉航唔加行李真係慳唔少, 可以去到食豪D

我都跨年去了5 日
只係留鹿兒島
買福袋
指宿熱砂
行下櫻島食大根

鹿兒島入黑就好悶 D野太早收

邊種雞

lm

今日去左霧島 多香港人到傻

起碼冇蝗

真心極少蝗

Yup, 過咗730就係去Lawson 7 仔買宵夜

留個名

巴打啲手指
Btw巴打啲文字幾正

食 玩 個啲都晏收啊

樓主除咗手指好J,
個人都好好J
多謝留言

旅程繼續!
入黑的宮崎
燈火通明, 但人流稀少

食完飯D舖基本上關得七七八八
一早已經預料到依個情況
早有準備借咗本書可以係酒店睇

可能有唔少巴絲睇過
本書會學到一啲有用的思維
教你做人處事圓滑啲
唔係度多講
每本書都有值得學習的地方
每個人領悟到的亦唔同

指宿溫泉gogogogo

熊本有無食馬刺

第三天!
.
離開宮崎
下一站霧島神宮

眨下眼又到咗

.

出站發現miss 咗上一班車
下一班又有排等
跟住見到一 pair香港人
我: 大哥, 係咪去霧島神宮呀?
男人: 係呀, 靚仔!
我: 不如一齊搭的士, 喳喳臨去
男人: 好呀, 靚仔
.
係的士影出去, 好靚

終於見到紅葉!

.

.

.

無呀, 第日有機會再試

好掛住鹿兒島

繼續貼下紅葉!

.

.
走咗去另一邊
依棵真係好紅

.

.
返轉頭睇下啲牌仔,
都估到好多香港人寫
you'll never walk alone!

.

.
走個陣諗住等下巴士
但班次太疏, 問個中學生架仔又溝通唔到
最後都係搭的士, 今次就無人share
2000 yen 埋單

樓主帶左幾多yen?
18歲仔遲啲都想自己一個去下日本

時間啱啱好
趕到班JR返鹿兒島

眨下眼又到咗
天氣唔錯, 幾舒服

.

.
袋都未放低, 去食個期待已久的鰻魚飯先
係天文館內街
依張影得衰

好好食!!!!!!

食完返酒店放低個春袋
出去鳩行

諗住行上去城山公園
居高臨下睇下

太攰, 無上到 haha
.
.

8萬yen
其中幫同事, 老母買藥用咗>20000 yen

快D去啦, 去見識下個世界!!!

鹿兒島應該唔太多支那人，啲繪馬冇被破壞

睇到我肚餓

好少，無嘢買點吸引到支那人

係，個時隔離兩個中學生添曬全部
我見佢地添我先多口問

鹿兒島真係好值得去

天氣幾喎，我去嗰陣真係大霧到傻，同埋巴打有無去神話之里公園？

仙巖園入面有個神社 有d繪馬都俾人畫花左

唔知有個咁ge 公園

好賤, 好彩霧島無

樓主有冇食雞刺身？

無，正嘅？

我係一間叫 吾愛人既餐廳度食到
我覺得可以試下 因為係香港邊敢食雞刺身

就算係日本我都唔夠膽食雞刺

本身上網睇到有雞刺身食 我都有諗下試唔試好
最後去到唔理 食咗先講

繼續行程!

晚餐食第1餐拉面
亂揀, 900 Yen
太多叉燒, 好滯, 無乜特別

食完鳩行

晨咁早就關門

去超市買咗盒士多啤梨做宵夜
唔貴喎, 又好鬼甜

睇陣書又訓教...
好hea

第三日完....

第四日....
去櫻島
好多時間, 慢慢行出去搭船
天氣唔錯

對面就灰蒙蒙

依個係水族館, 好似係

溫馨提示上島到俾錢

去櫻島隻船

依隻唔知去邊

開船了

船上面有個area 俾小朋友玩

影返碼頭個水族館

落船記得去遊客中心買車飛同拎一份地圖
部車會環繞個火山一圈
但要注意每個point 部車到達的時間
因為落車睇完一個point
隨時要等幾個字, even 半個鐘先有下一班
記得揀你想睇個D就算
有D位無咩特別
第一個落車位, 無記錯係一個瞭望台

天氣唔好, 影唔到咩

鳩影完返落去等車
變咗撚貓時間
火山貓

.

.

.

好為食

btw 真係要戴返個口罩
等車實食塵
.
眨下眼去咗下一站
依個位理應係觀賞個火山最佳位置

奈何時不與你, 蒙到咁

同車基本上係日本人同香港人
有香港人以為我係日本人
幫咗幾個香港人影相
有一pair 情侶仲問我: 你咁靚仔, 使唔使幫你影
係度唔該佢地幫條死毒撚影

之後就無睇其他了
直接坐巴士返碼頭
去咗露天溫泉浸腳

好舒服

附近仲有貓玩
使唔使咁撚型

好hi 眼訓喎

依隻單眼

最後送上樓主美腿
手下留情, 唔好負評

睇到餓

踏上歸途
買咗塊Lawson 雞扒上船食

.

眨下眼又返到鹿兒島
有D建築物好似二戰電影見到個啲...幾有feel

食返個牛肉飯
原來就係啱啱係mk 開個間
簡簡單單又一餐

食完坐電車出中央車站行下
幫frd 買下野

Merry Christmas

最後一餐食咗另一間鰻魚飯
因為第三日食個間無開
依間麻麻地
1.炸魚骨, 好食

2. 茶碗蒸

3. 主角

.
.
希望大家有時間多D去見識依個世界
留低多D腳印同回憶
生命好短暫
真係好似我用得最多個句--"眨下眼就完"
.
.
鹿兒島之旅完結
多謝收看的朋友
期待下一個旅程同大家分享
後會有期
祝大家新年快樂

竟然唔行埋上去城山頂? 都係行半個鍾左右
鰻魚飯個度有個女店員好正 係我起南九見過最靚既女仔

懶呀😂
女仔圖呢？

罰你去鹿兒島食多次睇下

毒撚邊敢影

lm 我都想去鹿兒島

去過一次都係天氣唔好，上次去左十日都未行晒想去既地方，今次樓主去5日都算係幾淺度遊，期待你下次去深入啲

I'll be vacationing in Kagoshima at easter. I'm counting down the days until I fly over there.

2月機票平，可以一戰

下個旅程好大機會係挪威， 到時再見

Solo or with frds?

2月去咗第二度
要遲啲先

唔洗理佢，條友on9周圍留英文9唔搭7既野

留名睇Post

喺日本 湯 同 飯 係可以任添
只要同職員講就可以